Python常见问题

一般信息

什么是 Python？

Python 是一种解释型、交互式、面向对象的编程语言。 它包含了模块、异常、动态类型、高层级动态数据类型以及类等特性。 在面向对象编程以外它还支持多种编程范式，例如过程式和函数式编程等。 Python 结合了超强的功能和极清晰的语法。 它带有许多系统调用和库以及多种窗口系统的接口，并且能用 C 或 C++ 来进行扩展。 它还可用作需要可编程接口的应用程序的扩展语言。 最后，Python 非常易于移植：它可以在包括 Linux 和 macOS 在内的许多 Unix 变种以及 Windows 上运行。

要了解更多详情，请先查看 Python 教程。 Python 新手指南 [https://wiki.python.org/moin/BeginnersGuide] 提供了学习 Python 的其他入门教程及资源的链接。

什么是 Python 软件基金会？

Python 软件基金会（Python Software Foundation，简称 PSF）是一个独立的非盈利组织，它拥有 Python 2.1 及以上各版本的版权。 PSF 的使命是推进与 Python 编程语言相关的开源技术，并推广 Python 的使用。 PSF 的主页是 https://www.python.org/psf/。

向 PSF 提供捐助在美国是免税的。 如果你在使用 Python 并且感觉它对你很有帮助，可以通过 PSF 捐助页 [https://www.python.org/psf/donations/] 进行捐助。

使用 Python 是否存在版权限制？

你可以任意使用源码，只要你保留版权信息并在你基于 Python 的产品文档中显示该版权信息。 如果你遵守此版权规则，就可以将 Python 用于商业领域，以源码或二进制码的形式（不论是否经过修改）销售 Python 的副本，或是以某种形式包含了 Python 的产品。 当然，我们仍然希望获知所有对 Python 的商业使用。

请参阅 许可页 [https://docs.python.org/3/license.html] 以查看进一步的说明以及 PSF 许可的完整文本。

Python 的徽标是注册商标，在某些情况下需要获得允许方可使用。 请参阅 商标使用政策 [https://www.python.org/psf/trademarks/] 了解详情。

创造 Python 的最初理由是什么？

以下是有关最初缘起的一份 非常 简短的摘要，由 Guido van Rossum 本人撰写:

我在 CWI 的 ABC 部门时在实现解释型语言方面积累了丰富经验，通过与这个部门成员的协同工作，我学到了大量有关语言设计的知识。 这是许多 Python 特性的最初来源，包括使用缩进来组织语句以及包含非常高层级的数据结构（虽然在 Python 中具体的实现细节完全不同）。

我对 ABC 语言有过许多抱怨，但同时也很喜欢它的许多特性。 没有可能通过扩展 ABC 语言（或它的实现）来弥补我的不满 —— 实际上缺乏可扩展性就是它最大的问题之一。 我也有一些使用 Modula-2+ 的经验，并曾与 Modula-3 的设计者进行交流，还阅读了 Modula-3 的报告。 Modula-3 是 Python 中异常机制所用语法和语义，以及其他一些语言特性的最初来源。

我还曾在 CWI 的 Amoeba 分布式操作系统部门工作。 当时我们需要有一种比编写 C 程序或 Bash 脚本更好的方式来进行系统管理，因为 Amoeba 有它自己的系统调用接口，并且无法方便地通过 Bash 来访问。 我在 Amoeba 中处理错误的经验令我深刻地意识到异常处理在编程语言特性当中的重要地位。

我发现，某种具有 ABC 式的语法而又能访问 Amoeba 系统调用的脚本语言将可满足需求。 我意识到编写一种 Amoeba 专属的语言是愚蠢的，所以我决定编写一种具有全面可扩展性的语言。

在 1989 年的圣诞假期中，我手头的时间非常充裕，因此我决定开始尝试一下。 在接下来的一年里，虽然我仍然主要用我的业余时间来做这件事，但 Python 在 Amoeba 项目中的使用获得了很大的成功，来自同事的反馈让我得以增加了许多早期的改进。

到 1991 年 2 月，经过一年多的开发，我决定将其发布到 USENET。 之后的事情就都可以在 Misc/HISTORY 文件里面看了。

Python 适合做什么？

Python 是一种高层级的多用途编程语言，可用于解决许多不同门类的问题。

本语言自带一个庞大标准库，所涵盖的编程领域包括字符串处理（正则表达式、Unicode、文件间的差异比较等），互联网协议（HTTP, FTP, SMTP, XML-RPC, POP, IMAP），软件工程（单元测试、日志记录、性能分析、Python 代码解析），以及操作系统接口（系统调用、文件系统、TCP/IP 套接字）。 请查看 Python 标准库 目录页以获取所有可用内容的概览。 此外还有大量第三方扩展包可供使用。 请访问 Python 软件包索引 [https://pypi.org] 来查找你感兴趣的软件包。

Python 版本的编号形式是怎样的？

Python 版本的编号形式为 "A.B.C" 或 "A.B":

A 是主版本号 -- 它仅会针对语言中非常重大的改变而递增。

B 是次版本号 -- 它会针对不太重大的改变而递增。

C 是微版本号 -- 它针对每次问题修正发布而递增。

并非所有发布版本都是问题修正版本。 在新特征发布版本的开发过程中，会制作一系列的开发版本，它们以 alpha, beta 或 release candidate 来标示。 其中 alpha 版本是早期发布版，它的接口尚未最终确定；在两个 alpha 发布版本间出现接口的改变并不意外。 而 beta 版本更为稳定，它会保留现有的接口，但也可能增加新的模块，而 release candidate 版则会保持冻结状态，不做任何改变，除非有需要修复的严重问题。

Alpha, beta 和候选发布版带有额外的后缀:

带有某个小数字 N 的 alpha 版后缀是 "aN"。

带有某个小数字 N 的 beta 版后缀是 "bN"。

带有某个小数字 N 的候选发布版后缀是 "rcN"。

换句话说，所有标记为 2.0aN 的版本都早于标记为 2.0bN 的版本，后者又都早于标记为 2.0rcN 的版本，而 后者 又都早于标记为 2.0 的版本。

你还可能看到带有“+”后缀的版本号，例如“2.2+”。 这表示未发布版本，直接基于 CPython 开发代码仓库构建。 在实际操作中，当一个小版本最终发布后，未发布版本号会递增到下一个小版本号，成为“a0”版本，例如“2.4a0”。

请参阅 Developer's Guide [https://devguide.python.org/developer-workflow/development-cycle/] 获取更多有关开发流程的信息，并参阅 PEP 387 [https://peps.python.org/pep-0387/] 了解更多有关 Python 的向下兼容策略的信息。 另请参阅有关 sys.version, sys.hexversion 和 sys.version_info 的文档。

我应如何获取一份 Python 源代码的副本？

最新的 Python 发布版源代码总能从 python.org 获取，下载页链接为 https://www.python.org/downloads/。 最新的开发版源代码可以在 https://github.com/python/cpython/ 获取。

发布版源代码是一个以 gzip 压缩的 tar 文件，其中包含完整的 C 源代码、Sphinx 格式的文档、Python 库模块、示例程序以及一些有用的自由分发软件。 该源代码将可在大多数 UNIX 类平台上直接编译并运行。

请参阅 Python 开发者指南的初步上手部分 [https://devguide.python.org/setup/] 了解有关获取源代码并进行编译的更多信息。

我应如何获取 Python 的文档？

当前的 Python 稳定版本的标准文档可在 https://docs.python.org/3/ 查看。 也可在 https://docs.python.org/3/download.html 获取PDF、纯文本以及可下载的 HTML 版本。

文档以 reStructuredText 格式撰写并使用 Sphinx 文档工具 [https://www.sphinx-doc.org/] 生成。 文档的 reStructuredText 源文件是 Python 源代码发布版的一部分。

我之前从未接触过编程。 哪里有 Python 的教程？

有许多可选择的教程和书籍。 标准文档中也包含有 Python 教程。

请参阅 新手指南 [https://wiki.python.org/moin/BeginnersGuide] 以获取针对 Python 编程初学者的信息，包括教程的清单。

是否有专门针对 Python 的新闻组或邮件列表？

有一个新闻组 comp.lang.python 和一个邮件列表 python-list [https://mail.python.org/mailman/listinfo/python-list]。 新闻组和邮件列表是彼此互通的 —— 如果你可以阅读新闻就不必再订阅邮件列表。 comp.lang.python 的流量很大，每天会收到数以百计的发帖，Usenet 使用者通常更擅长处理这样大的流量。

有关新软件发布和活动的公告可以在 comp.lang.python.announce 中找到，这是个严格管理的低流量列表，每天发帖五个左右。 可在 python-announce 邮件列表 [https://mail.python.org/mailman3/lists/python-announce-list.python.org/] 订阅。

有关其他邮件列表和新闻组的更多信息可以在 https://www.python.org/community/lists/ 找到。

我应如何获取 Python 的公开测试版本？

可以从 https://www.python.org/downloads/ 下载 alpha 和 beta 发布版。 所有发布版都会在 comp.lang.python 和 comp.lang.python.announce 新闻组以及 Python 主页 https://www.python.org/ 上进行公告；并会推送到 RSS 新闻源。

你还可以通过 Git 访问 Python 的开发版。 请参阅 Python 开发者指南 [https://devguide.python.org/] 了解详情。

我应如何为 Python 提交错误报告和补丁？

要报告问题或提交补丁，请使用位于 https://github.com/python/cpython/issues 的问题追踪器。

有关 Python 开发流程的更多信息，请参阅 Python 开发者指南 [https://devguide.python.org/]。

是否有任何公开发表的 Python 相关文章可以供我参考引用？

可能作为参考文献的最好方式还是引用你喜欢的 Python 相关书籍。

有关 Python 的 最早的文章 [https://ir.cwi.nl/pub/18204] 撰写于 1991 年因而现在已相当过时。

Guido van Rossum 与 Jelke de Boer, "使用 Python 编程语言交互式地测试远程服务器", CWI 季刊, 第 4 卷, 第 4 期 (1991 年 12 月), 阿姆斯特丹, 第 283--303 页。

是否有任何 Python 相关的书籍？

是的，相关的书籍很多，还有更多即将发行。 请访问 python.org 的 wiki 页面 https://wiki.python.org/moin/PythonBooks 获取一份清单。

你也可以到各大在线书店搜索 "Python" 并过滤掉对 Monty Python 的引用；或者也可以搜索 "Python" 加 "language"。

www.python.org 具体位于世界上的哪个地点？

Python 项目的基础设施分布于世界各地并由 Python 基础设施团队负责管理。 相关细节请访问 这里 [https://infra.psf.io]。

为何命名为 Python？

在着手编写 Python 实现的时候，Guido van Rossum 同时还阅读了刚出版的 "Monty Python 的飞行马戏团" [https://en.wikipedia.org/wiki/Monty_Python] 剧本，这是一部自 1970 年代开始播出的 BBC 系列喜剧。 Van Rossum 觉得他需要选择一个简短、独特而又略显神秘的名字，于是他决定将这个新语言命名为 Python。

我必须喜欢 "Monty Python 的飞行马戏团" 吗？

不必，但这对学习会有帮助。 :)

现实世界中的 Python

Python 有多稳定？

非常稳定。 自 1991 年起大约每隔 6 至 18 个月就会推出新的稳定发布版，这种状态看来还会持续下去。 从 3.9 版开始，Python 将会每隔 12 个月推出一个新增特征版本 (PEP 602 [https://peps.python.org/pep-0602/])。

开发者也会推出较旧版本的问题修正发布版，因此现有发布版的稳定性还会逐步提升。 问题修正发布版会以版本号第三部分的数字来标示（例如 3.5.3, 3.6.2），用于稳定性管理；只有对已知问题的修正会包含在问题修正发布版中，而同一系列的问题修正发布版中的接口将会始终保持一致。

最新的稳定版本总是可以在 Python 下载页 [https://www.python.org/downloads/] 中找到。 有两个适用于生产环境的版本: 2.x 和 3.x。 推荐的版本是 3.x，它被大多数广泛使用的库所支持。 虽然 2.x 也仍被广泛使用，但是 它已经不再维护 [https://peps.python.org/pep-0373/]。

有多少人在使用 Python？

使用者应该数以百万计，但很难获得一个精确的数字。

Python 可以免费下载，因此并不存在销量数据，此外它也可以从许多不同网站获取，并且包含于许多 Linux 发行版之中，因此下载量统计同样无法完全说明问题。

comp.lang.python 新闻组非常活跃，但不是所有 Python 用户都会在新闻组发帖，许多人甚至不会阅读新闻组。

有哪些重要的项目是用 Python 开发的？

请访问 https://www.python.org/about/success 查看使用了 Python 的项目列表。 阅览 历次 Python 会议 [https://www.python.org/community/workshops/] 的日程纪要可以看到许多不同公司和组织所做的贡献。

高水准的 Python 项目包括 Mailman 邮件列表管理器 [https://www.list.org] 和 Zope 应用服务器 [https://www.zope.dev]。 多个 Linux 发行版，其中最著名的是 Red Hat [https://www.redhat.com]，都使用 Python 来编写其部分或全部的安装器和系统管理软件。 在内部使用 Python 的公司包括了 Google, Yahoo 和 Lucasfilm 等等。

在未来可以期待 Python 将有什么新进展？

请访问 https://peps.python.org/ 查看 Python 增强提议（PEP）。 PEP 是为 Python 加入某种新特性的提议进行描述的设计文档，其中会提供简明的技术规格说明与基本原理。 可查找标题为 "Python X.Y Release Schedule" 的 PEP，其中 X.Y 是某个尚未公开发布的版本。

新版本的开发会在 python-dev 邮件列表 [https://mail.python.org/mailman3/lists/python-dev.python.org/] 中进行讨论。

提议对 Python 加入不兼容的更改是否合理？

通常来说是不合理的。 世界上已存在的 Python 代码数以亿计，因此，任何对该语言的更改即便仅会使得现有程序中极少的一部分失效也是难以令人接受的。 就算你可以提供一个转换程序，也仍然存在需要更新全部文档的问题；另外还有大量已出版的 Python 书籍，我们不希望让它们在一瞬间全部变成废纸。

如果必须更改某个特性，则应该提供渐进式的升级路径。 PEP 5 [https://peps.python.org/pep-0005/] 描述了引入向后不兼容的更改所需遵循的流程，以尽可能减少对用户的干扰。

Python 是一种对编程初学者友好的语言吗？

有的。

从过程式、静态类型的编程语言例如 Pascal, C 或者 C++ 以及 Java 的某一子集开始引导学生入门仍然是常见的做法。 但以 Python 作为第一种编程语言进行学习对学生可能更有利。Python 具有非常简单和一致的语法和庞大的标准库，而且最重要的是，在编程入门教学中使用 Python 可以让学生专注于更重要的编程技能，例如问题分解与数据类型设计。 使用 Python，可以快速向学生介绍基本概念例如循环与过程等。 他们甚至有可能在第一次课里就开始接触用户自定义对象。

对于之前从未接触过编程的学生来说，使用静态类型语言会感觉不够自然。 这会给学生带来必须掌握的额外复杂性，并减慢教学的进度。 学生需要尝试像计算机一样思考，分解问题，设计一致的接口并封装数据。 虽然从长远来看，学习和使用一种静态类型语言是很重要的，但这并不是最适宜在学生的第一次编程课上就进行探讨的主题。

还有许多其他方面的特点使得 Python 成为很好的入门语言。 像 Java 一样，Python 拥有一个庞大的标准库，因此可以在课程非常早期的阶段就给学生布置一些 实用 的编程项目。 编程作业不必仅限于标准四则运算和账目检查程序。 通过使用标准库，学生可以在学习编程基础知识的同时开发真正的应用，从而获得更大的满足感。 使用标准库还能使学生了解代码重用的概念。 而像 PyGame 这样的第三方模块同样有助于扩大学生的接触领域。

Python 的解释器使学生能够在编程时测试语言特性。 他们可以在一个窗口中输入程序源代码的同时开启一个解释器运行窗口。 如果他们不记得列表有哪些方法，他们这以这样做:

>>> L = []
>>> dir(L) 
['__add__', '__class__', '__contains__', '__delattr__', '__delitem__',
'__dir__', '__doc__', '__eq__', '__format__', '__ge__',
'__getattribute__', '__getitem__', '__gt__', '__hash__', '__iadd__',
'__imul__', '__init__', '__iter__', '__le__', '__len__', '__lt__',
'__mul__', '__ne__', '__new__', '__reduce__', '__reduce_ex__',
'__repr__', '__reversed__', '__rmul__', '__setattr__', '__setitem__',
'__sizeof__', '__str__', '__subclasshook__', 'append', 'clear',
'copy', 'count', 'extend', 'index', 'insert', 'pop', 'remove',
'reverse', 'sort']
>>> [d for d in dir(L) if '__' not in d]
['append', 'clear', 'copy', 'count', 'extend', 'index', 'insert', 'pop', 'remove', 'reverse', 'sort']

>>> help(L.append)
Help on built-in function append:

append(...)
    L.append(object) -> None -- append object to end

>>> L.append(1)
>>> L
[1]

通过使用解释器，学生编写程序时参考文档总是能伴随在他们身边。

Python 还拥有一些很好的 IDE。 IDLE 是一个以 Python 基于 Tkinter 编写的跨平台 Python IDE。 Emacs 用户将高兴地了解到 Emacs 具有非常好的 Python 模式。 所有这些编程环境都提供语法高亮、自动缩进以及在编写代码时使用交互式解释器等功能。 请访问 Python wiki [https://wiki.python.org/moin/PythonEditors] 查看 Python 编程环境的完整列表。

如果你想要讨论 Python 在教育中的使用，你可能会有兴趣加入 edu-sig 邮件列表 [https://www.python.org/community/sigs/current/edu-sig]。

“为什么我的电脑上安装了 Python ？”

什么是 Python？

Python 是一种程序语言，被许多应用程序使用。它不仅因易学而在许多高校用于编程入门，还被工作于 Google、NASA 和卢卡斯影业等公司的软件开发人员使用。

如果你想学习更多 Python，看看 Beginner's Guide to Python [https://wiki.python.org/moin/BeginnersGuide].

为什么我的电脑上安装了 Python ？

如果你不记得你曾主动安装过 Python，但它却出现在了你的电脑上，这里有一些可能的原因。

可能是这台电脑的其他用户因想学习编程而安装了它，你得琢磨一下谁用过这台电脑并安装了 Python。

电脑上安装的第三方应用程序可能由 Python 写成并附带了一份 Python。这样的应用程序有很多，例如GUI程序、网络服务器、管理脚本等。

一些 Windows 可能预装了 Python。在撰写本文时，我们了解到 Hewlett-Packard 和 Compaq 的计算机包含Python。显然，HP/Compaq 的一些管理工具是用 Python 编写的。

许多与Unix兼容的操作系统，如macOS和一些Linux发行版，都默认安装了Python；它包含在基本安装中。

我能删除 Python 吗？

这取决于所安装 Python 的来源

如果有人主动安装了 Python，你可以在不影响其它程序的情况下安全移除它。在 Windows 中，可使用“控制面板”中的“添加/删除程序”卸载。

如果 Python 来源于第三方应用程序，你也能删除它，但那些程序将不能正常工作。你应该使用那些应用程序的卸载器而不是直接删除 Python。

如果 Python 来自于你的操作系统，不推荐删除！如果删除了它，任何用 Python 写成的工具将无法工作，其中某些工具对于你来说可能十分重要。你甚至可能需要重装整个系统来修复因删除 Python 留下的烂摊子。

Python在Windows上的常见问题

我怎样在Windows下运行一个Python程序？

这不一定是一个简单的问题。如果你已经熟悉在Windows的命令行中运行程序的方法，一切都显而易见；不然的话，你也许需要额外获得些许指导。

除非你使用某种集成开发环境，否则你最终会在所谓的 "命令提示窗口 "中 输入 Windows命令。 通常情况下，你可以在搜索栏中搜索 cmd 来创建这样一个窗口。你应该能够发现你已经启动了这样一个窗口，因为你会看到一个 Windows "命令提示符"，它通常看起来像这样。

C:\>

前面的字母可能会不同，而且后面有可能会有其他东西，所以你也许会看到类似这样的东西：

D:\YourName\Projects\Python>

出现的内容具体取决与你的电脑如何设置和最近用它做的事。 当你启动了这样一个窗口后，就可以开始运行Python程序了。

Python 脚本需要被另外一个叫做 Python 解释器 的程序来处理。 解释器读取脚本，把它编译成字节码，然后执行字节码来运行你的程序。 所以怎样安排解释器来处理你的 Python 脚本呢？

首先，确保命令窗口能够将“py”识别为指令来开启解释器。 如果你打开过一个命令窗口， 尝试输入命令 py 然后按回车：

C:\Users\YourName> py

然后你应当看见类似类似这样的东西：

Python 3.6.4 (v3.6.4:d48eceb, Dec 19 2017, 06:04:45) [MSC v.1900 32 bit (Intel)] on win32
Type "help", "copyright", "credits" or "license" for more information.
>>>

解释器已经以“交互模式”打开。这意味着你可以交互输入Python语句或表达式，并在等待时执行或评估它们。这是Python最强大的功能之一。输入几个表达式并看看结果：

>>> print("Hello")
Hello
>>> "Hello" * 3
'HelloHelloHello'

许多人把交互模式当作方便和高度可编程的计算器。 想结束交互式Python会话时，调用 exit() 函数，或者按住 Ctrl 键时输入 Z ，之后按 Enter 键返回Windows命令提示符。

你可能发现在开始菜单有这样一个条目 开始 ‣ 所有程序 ‣ Python 3.x ‣ Python (命令行)， 运行它后会出现一个有着 >>> 提示的新窗口。 在此之后，如果调用 exit() 函数或按 Ctrl-Z 组合键后窗口将会消失。 Windows 会在这个窗口中运行一个“python”命令，并且在你终止解释器的时候关闭它。

现在我们知道 py 命令已经被识别，可以输入 Python 脚本了。 你需要提供 Python 脚本的绝对路径或相对路径。 假设 Python 脚本位于桌面上并命名为 hello.py，并且命令提示符在用户主目录打开，那么可以看到类似于这样的东西:

C:\Users\YourName>

那么现在可以让 py 命令执行你的脚本，只需要输入 py 和脚本路径:

C:\Users\YourName> py Desktop\hello.py
hello

我怎么让 Python 脚本可执行？

在 Windows 上，标准 Python 安装程序已将 .py 扩展名与文件类型 (Python.File) 相关联，并为该文件类型提供运行解释器的打开命令 (D:\Program Files\Python\python.exe "%1" %*) 。 这足以使脚本在命令提示符下作为“foo.py”命令被执行。 如果希望通过简单地键入“foo”而无需输入文件扩展名来执行脚本，则需要将 .py 添加到 PATHEXT 环境变量中。

为什么有时候 Python 程序会启动缓慢？

通常，Python 在 Windows 上启动得很快，但偶尔会有错误报告说 Python 突然需要很长时间才能启动。更令人费解的是，在其他配置相同的 Windows 系统上，Python 却可以工作得很好。

该问题可能是由于计算机上的杀毒软件配置错误造成的。当将病毒扫描配置为监视文件系统中所有读取行为时，一些杀毒扫描程序会导致两个数量级的启动开销。请检查你系统安装的杀毒扫描程序的配置，确保两台机它们是同样的配置。已知的， McAfee 杀毒软件在将它设置为扫描所有文件系统访问时，会产生这个问题。

我怎样使用 Python 脚本制作可执行文件？

请参阅 如何由 Python 脚本创建能独立运行的二进制程序？ 查看可用来生成可执行文件的工具清单。

*.pyd 文件和 DLL 文件相同吗？

是的， .pyd 文件也是 dll ，但有一些差异。如果你有一个名为 foo.pyd 的DLL，那么它必须有一个函数 PyInit_foo() 。 然后你可以编写 Python 代码 “import foo” ，Python 将搜索 foo.pyd （以及 foo.py 、 foo.pyc ）。如果找到它，将尝试调用 PyInit_foo() 来初始化它。你不应将 .exe 与 foo.lib 链接，因为这会导致 Windows 要求存在 DLL 。

请注意， foo.pyd 的搜索路径是 PYTHONPATH ，与 Windows 用于搜索 foo.dll 的路径不同。此外， foo.pyd 不需要存在来运行你的程序，而如果你将程序与 dll 链接，则需要 dll 。 当然，如果你想 import foo ，则需要 foo.pyd 。在 DLL 中，链接在源代码中用 __declspec(dllexport) 声明。 在 .pyd 中，链接在可用函数列表中定义。

我怎样将 Python 嵌入一个 Windows 程序？

在 Windows 应用程序中嵌入 Python 解释器可以总结如下：

请 不要 直接将 Python 编译到你的 .exe 文件中。 在 Windows 上，Python 必须是一个 DLL 以便处理导入本身就是 DLL 的模块。 （这是首先要知道的未写入文档的关键事实。） 正确的做法，应该是链接到 pythonNN.dll；它通常安装在 C:\Windows\System 中。 NN 是 Python 的版本号，例如数字 "33" 代表 Python 3.3。

你可以通过两种不同的方式链接到 Python 。加载时链接意味着链接到 pythonNN.lib ，而运行时链接意味着链接 pythonNN.dll 。（一般说明： python NN.lib 是所谓的“import lib”，对应于 pythonNN.dll 。它只定义了链接器的符号。）

运行时链接极大地简化了链接选项，一切都在运行时发生。你的代码必须使用 Windows 的 LoadLibraryEx() 程序加载 pythonNN.dll 。代码还必须使用使用 Windows 的 GetProcAddress() 例程获得的指针访问 pythonNN.dll 中程序和数据（即 Python 的 C API ）。宏可以使这些指针对任何调用 Python C API 中的例程的 C 代码都是透明的。

如果你是使用 SWIG，那么很容易创建一个将使得应用的数据和方法可供 Python 使用的 "扩展模块"。 SWIG 将为你处理所有繁琐的细节。 结果是让你链接 置入 你的 .exe 文件当中的 C 代码 (!) 你 无需 创建一个 DLL 文件，而这也简化了链接过程。

SWIG 将创建一个 init 函数（一个 C 函数），其名称取决于扩展模块的名称。例如，如果模块的名称是 leo ，则 init 函数将被称为 initleo() 。 如果您使用 SWIG 阴影类，则 init 函数将被称为 initleoc() 。这初始化了一个由阴影类使用的隐藏辅助类。

你可以将步骤 2 中的 C 代码链接到 .exe 文件的原因是调用初始化函数等同于将模块导入 Python ！ （这是第二个关键的未记载事实。）

简而言之，你可以用以下代码使用扩展模块初始化 Python 解释器。

#include <Python.h>
...
Py_Initialize();  // Initialize Python.
initmyAppc();  // Initialize (import) the helper class.
PyRun_SimpleString("import myApp");  // Import the shadow class.

Python C API 存在两个问题，如果你使用除 MSVC 之外的编译器用于构建 python.dll ，这将会变得明显。

问题 1: 接受 FILE * 参数的所谓的 "极高层级" 函数在多编译器环境中将不起作用，因为每个编译器中 struct FILE 的概念都会是不同的。 从实现的角度看来这些都是极低层级的函数。

问题2：在为 void 函数生成包装器时，SWIG 会生成以下代码：

Py_INCREF(Py_None);
_resultobj = Py_None;
return _resultobj;

Py_None 是一个宏，它扩展为对 pythonNN.dll 中名为 _Py_NoneStruct 的复杂数据结构的引用。同样，此代码将在多编译器环境中失败。将此类代码替换为：

return Py_BuildValue("");

有可能使用 SWIG 的 %typemap 命令自动进行更改，但我无法使其工作（我是一个完全的SWIG新手）。

使用 Python shell 脚本从 Windows 应用程序内部建立 Python 解释器窗口并不是一个好主意；生成的窗口将独立于应用程序的窗口系统。相反，你（或 wxPythonWindow 类）应该创建一个“本机”解释器窗口。将该窗口连接到Python解释器很容易。你可以将 Python的 i/o 重定向到支持读写的 _任意_ 对象，因此你只需要一个包含 read() 和 write() 方法的 Python 对象（在扩展模块中定义）。

如何让编辑器不要在我的 Python 源代码中插入 tab ？

本 FAQ 不建议使用制表符， Python 样式指南 PEP 8 [https://peps.python.org/pep-0008/] ，为发行的 Python 代码推荐 4 个空格；这也是 Emacs python-mode 默认值。

在任何编辑器下，混合制表符和空格都是一个坏主意。 MSVC 在这方面没有什么不同，并且很容易配置为使用空格： 点击 Tools ‣ Options ‣ Tabs，对于文件类型“Default”，设置“Tab size”和“Indent size”为 4 ，并选择“插入空格”单选按钮。

如果混合制表符和空格导致前导空格出现问题， Python 会引发 IndentationError 或 TabError 。你还可以运行 tabnanny 模块以批处理模式检查目录树。

如何在不阻塞的情况下检查按键？

使用 msvcrt 模块。 这是一个标准的 Windows 专属扩展模块。 它定义了一个函数 kbhit() 用于检查是否有键盘中的某个键被按下，以及 getch() 用于获取一个字符而不将其回显。

我该如何解决缺失 api-ms-win-crt-runtime-l1-1-0.dll 错误？

这将在使用未安装全部更新的 Windows 8.1 或更旧的系统时发生于 Python 3.5 及之后的版本上。 首先请确保你的操作系统受支持并且已经更新补丁，如果此问题仍未解决，请访问 Microsoft support page [https://support.microsoft.com/en-us/help/3118401/] 获取有关手动安装 C 运行时更新补丁的指导。